夾份幫爸爸公屋換居屋 兄弟姊妹反目成仇？

長大後為回報父母，不少人都會為父母改善生活環境，想「住好啲」。有網民就指，爸爸現時居於公屋，四兄弟打算夾份為爸爸公屋換居屋，但怕一人夾一份到時有爭執，為咗間屋傷和氣；但不出一份又覺得好似不關心爸爸，問如何是好。

不少網民都指，如爸爸於公屋住得不錯，不必刻意換樓，加上爸爸做了業主，將來申請資助入老人院等好麻煩。如果想改善爸爸生活，不如夾錢裝修公屋，好過夾錢買樓最後有所拗撬。網民表示，大家為爸爸好，但有沒有想過老人家想不想換居住環境，又要從新適應對老人家而言未必是好事。

網民點睇？

mandyXXX

夾份先最傷和氣

有公屋就繼續住未幾好

cyXXX

依家間公屋真係好差（環境、治安、衞生）？夾份裝修會唔會直接d！

當投資？第日賣唔賣都嘈一餐！

J.EXXX

千其唔好。講到錢，兄弟姊妹都冇面俾，我朋友老公啲屋企人就係咁。

呀爸第時有咩事都有公屋住，轉左居屋你地兄弟姊妹有咩事賣樓走人佢咪仲慘。

wailamXX

睇黎真係壞處比好處多，想呀爸住好D可以夾錢裝修，另外想投資打算會換來因錢傷感情，住公屋好地地換居屋又要比管理費和差餉

bbcXXXX

老人家將來會好需要醫藥費，有資產審查，申請乜申請物都好麻煩，我也不贊成

BGCOXXXX

又係成家人謀住老豆老母公屋的故事 。講到尾都係唔想老人家唔响度時，俾房署充公間公屋，而趕住換居屋啫。

大把人咁做，不過就要承受返咁多伙人爭執嘅風險，到時又變咗東張西望爭業權個案

25XX

其實有冇問過爸爸想唔想換居屋？ 願唔願意搬離原區，要重新適應新環境，認識新朋友？

如果係牛下換皇后山居屋
你老豆分分鐘想住返公屋

其實唔會 香港地愈窮愈老就愈惡
綠表長者一定係頭批任揀

居屋未又係咁柒

怕麻煩就買樓嗰陣要老豆寫埋遺囑，全部人一齊簽名
將來老豆一死，層樓要比遺產執行人即刻賣，未死都唔准賣，然後賣樓所得嘅全部錢按比首期錢同供款百分比嚟分
如果任何一位兄弟姊妹有不良行為，例如提前勸爸爸轉佢名、加佢名等，嗰位人士要轉名/加名當日賠等同樓價雙倍錢比其他兄弟姊妹，如果唔願賠，層樓就要捐比英國政府唔益佢。